<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<docs>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1794261.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:39]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[李小朵，多么动听的一个名字]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;李小朵，多么动听的一个名字，它像一行欢快的诗，更像一个跳动的音符，在温州泰顺的新城小学，就有一个叫李小朵的女孩，11岁了，豆蔻年华，正是无忧无虑的年纪，有时她会憧憬一下未来，做明星呢，还是做职员，温州人嘛，也许还是做生意比较有现实一些，毕竟才五年级，想得离谱一些也无妨啊。然而所有的幻想在1月21号晚上8点20分嘎然而止了，因为晚自习回家的她遇到了一辆飞驰而来的宝马车，当时她就坐在父亲的自行车后座上。<br>　　<br>　　醉酒驾车，找人顶包，交警儿子……，之后发生的一切太丑太恶，中国的事情闭着眼睛你也能想象的，据说李小朵到了殡仪馆以后，始终不能闭上眼睛，肇事司机正是她在这个世界看见的最后一张脸，丫头多么想对小朵说，别去天堂了，化身厉鬼吧，阴阳路上先别喝下孟婆汤，头七的时候回来看看重伤的爸爸，也去好生招呼一下肇事司机。中国的法官不会给你讨回公道的，更何况他还有一个交警爸爸？<br>　　<br>　　张明宝不是还活着吗？就是南京那个重创四人，五尸六命的醉侠张明宝，和周久耕是老乡，南京江宁这个地方两年前去过，是个军事色彩很浓的地方，高楼都不让造的，在南京也就是一郊区，真是人才辈出，而且个个雷人。<br>　　我经常喝醉，也经常开车，可以说对两件事情都体会颇深，首先醉酒不是发癫，即便喝得老爸都不认识了，但是本性还在，我们看到的醉酒癫佬一大半都是借酒发疯，另一小半人本来就是癫佬。至于开车，即便给你一个大养猪场，里面是密密麻麻的大猪小猪，你随便开，绝对压不倒九条猪，只有你故意地，邪恶地，有兽性没人性地开，那才勉强能撞到九条猪，张明宝开的毕竟只是汽车，而不是TANK，你的别克至多也就A42.0T的动力吧？就算有一天丫头去贪官集中营搞屠杀，那也搞不成你那种效果。<br>　　<br>　　由此可证，张明宝要么是借酒发癫，要么本来就是癫佬，他撞倒第一个人也许是意外，但是接下来就是故意杀人，找人垫棺材底，如果不是故意，绝对撞不倒那么多人，前天送一个沉醉的女伴回家，单元门的钥匙，她怎么也插不进去，然而我们的张明宝非但准确点火启动，还能打方向，还能踩油门，撞人不撞墙，我不得不说，张明宝啊，其实你没有醉，是南京的法官们喝高了，你们贵人多忘事，彭宇案时候的“常理”何在？<br>　　<br>　　酒不会杀人，车也不会杀人，是人杀人，张明宝在南京捡回一条命，李小朵就在温州丢掉一条命，这是冥冥之中注定的事情，只是该死的活着，不该死的又死了，毛主席教导我们说：榜样的力量是无穷的。因为张明宝们还活着，我们依然要在马路上苟且偷生，不要再诅咒酒了，也不要再诅咒车了，我们还是诅咒我们自己吧！<br>　　李小朵，多么动听的一个名字，还是去天堂吧，那里也有车来车往，但是那里没有魔鬼！<br>　　<br>　　<br>　　附：写到这里，哭了！<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1781830.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:38]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[西安市莲湖区野蛮暴力拆迁时事报道]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我是陕西省西安市莲湖区冶炼铸造厂家属院的职工家属。这个单位是以前的国营单位，厂里的职工434户2000人全部住在冶炼铸造厂家属院内，院内的房子是04年新建设的，房屋证件齐全。2009年10月初突然听到风声我们家属院被莲湖区大兴新区看中，要拆迁搞国际商贸二期工程。院子老百姓很是着急没看到任何政府文件，也没有人来征求我们的意见。10月中旬就看见几百名保安、警车，还有120急救车开到院门口要强行进来。开发商拿着手里的文件说这个家属院已经属于他们了，要我们赶紧搬迁。突如其来的状况很是让我们紧张。院子的老百姓不愿意搬迁，开发商连具体给我们安置的地点都没有，只是说以后安排。我们了解到这次拆迁是开发商行为并不是政府行为，根据“物权法”我们有权利同意拆迁或者不同意拆迁。但是拆迁办已经在我们院子门外驻扎，每天都有几台车开到院子门前想攻进来，很多院子的老头老太太，为了自己的房子守在院门内，不允许他们进来。<br>      终于在2009年11月9号清晨6点。院子外面聚集了上千人，他们开着推土机强行把院墙和大门推到，院子老百姓赶紧去围堵，他们就向老百姓扔砖头，雨点般的砖头把我们吓得目瞪口呆，还拿着高压水枪喷向老百姓，无数留着寸头拿着棍棒的壮小伙冲进来的场面时，我想到了一种动物，蝗虫就是蝗虫！密密麻麻无穷无尽的蝗虫瞬间把这些星期一早上留守在家里的的老弱病残所淹没！我害怕了，我真的害怕了！失去了一个年轻人应有的热血和勇气!看着周围愤怒、惊恐、不可思议的眼神，我只是一个普普通通的平头小老百姓！我只感觉到自己作为一个老百姓的无奈和悲哀！我身边传来一阵呐呐自语声：“这就是胡主席所提倡的和谐社会？这就是和谐社会下的和谐拆迁？”现场的情景已让人恐惧震惊！数千人聚集在院子，上百辆汽车拥堵在原本空旷的院中！，眼前的一切让任何有良知的人都能霎时泪水涌流！，早上还是干净整洁的院落已经一片狼藉，围墙的一角倒塌，铁艺大门歪躺在院外，邻居们一个个脸上带着泪水和恐惧，似乎还没有从刚才的噩梦中惊醒。二楼的许多窗户玻璃被砸，院子里许多身着清一色蓝黑近似警服（没有肩章和警徽）的力壮小伙子，有的平头，有的头戴钢盔在群集着。八号楼的楼道口单元墙壁上，大大的“杀”字让我寒颤！从9点开始，我和我的亲邻们开始亲历和目睹并遭受着这一场惨无人性的打砸抢灾难！这些打手和保安进入院子后把院内的监控系统全面砸毁，生怕他们的恶行被录下。在我们的楼墙上写下了“杀”和“墓”。<br>　　    我们院子一青年当时为了保护自己老人安全被那些打手拉住，一群打手围着他棍棒交加拳打脚踢，导致他当场昏迷不醒，送到医院后下了病危通知书，还有2位老人也先后被送到医院，其中一名伤势严重也下了病危通知书。几位朋友因为拍照，相机被抢！手机被砸！人被打晕！其中一人（女性）为保护手机脸上被打一拳，口腔缝了数针！据统计，院子居民共有11人受伤送往医院 。<br>　　      <br>　　      诚然，多年来，在社会主义建设的过程中是需要我们舍小家顾大家，为了我们的城市建设增砖添瓦，我们支持合理拆迁，但绝不容忍野蛮暴力拆迁！像这样动用大型机械，群殴手无寸铁、从未还手的老百姓实不多见，且出手之重，令人发指！实为法治社会所不容，良知者所不齿！<br>　　      总之，不该发生的事件发生了，如何公平、公正的处理，我们还是相信党和政府，若真能不护短，严惩凶手，赔偿伤者损失，还受害者一个公道，真正体现建立和谐社会之宗旨，我们翘首以待！  <br>　　                                                              <br>　　<br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1781830%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/27517988/12628738410966811922/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1781830%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img2.laibafile.cn/laiba/images/27517988/12628739161660664321/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1781830%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img2.laibafile.cn/laiba/images/27517988/12628739520045840621/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1781830%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/27517988/12628740032102970192/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1781830%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/27517988/12628740170633878138/A/1/m.jpg">]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1801089.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:38]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[贵州省凯里市广场路派出所副所长殴打疑犯致死竟然被判高达12年]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;新华网贵阳1月29日电 （记者李忠将、王橙澄）贵州省黔东南苗族侗族自治州中级人民法院日前公布一起“派出所副所长对受害人实施非法拘禁，殴打受害人致其死亡案”终审判决结果，判处被告有期徒刑12年。<br>　　<br>　　据法院审理查明，2003年5月9日17时许，时任贵州黔东南州凯里市广场路派出所副所长的田兴平与联防队队员方黔林等人以涉嫌吸毒为由，将被害人田万军带至广场路派出所盘问。<br>　　<br>　　盘问无果后，田兴平等在未办理任何法律手续的情况下，用铁链将田万军锁在值班室墙壁的钢管上强制留置，交由值班民警文才猛看管，并要求文继续盘问。<br>　　<br>　　当日23时许，田兴平酒后回到派出所，听说田万军仍未承认吸毒，便继续盘问，田万军仍予以否认，田兴平就用双拳击打田万军头部一分钟左右，致其头部撞到墙上。<br>　　<br>　　随后，文才猛以田万军不配合工作为由，也动手扇了田万军两个耳光。次日早上8点交班时，文才猛将田万军交给接班民警，田万军说身上疼痛，该民警请示田兴平后，将田万军释放。<br>　　<br>　　5月15日下午，田万军被家人送到黔东南州医院并进行脑外科手术，16日零时5分，田万军死亡。<br>　　<br>　　经开颅尸检，法医认定，田万军由于创伤导致颅内较大血肿，影响了颅内的血液、脑脊髓正常循环，使生命中枢发生衰竭而死亡。经查，被害人田万军并非吸毒人员。案发后，田兴平和文才猛为逃避法律惩处，伪造了田万军入所的处警记录，使得该案事实真相一直未能查清。<br>　　<br>　　黔东南州中级人民法院认为，田兴平在对受害人实施非法拘禁的过程中，故意殴打田万军，致其死亡，其行为从非法拘禁罪转化为故意伤害罪，遂判处田兴平有期徒刑12年，剥夺政治权利2年。文才猛的行为构成了非法拘禁罪，但犯罪情节轻微，免予刑事处罚。<br>　　<br>　　--------------<br>　　作者：幽静的小马甲　回复日期：2008-9-25　16:20:33　 <br>　　　　　　贵州治安普遍差啊，我有个朋友是安顺那边的，那边贩毒 暴力很多的？他跟我讲，那边搞死个人跟弄死条狗没什么区别...不知道是不是真的！<br>　　<br>　　---------------<br>　　这个花了7年才有结果。。。而且还是这样恶心的结果！！！水城那个警察杀人的也只是调到监狱当狱警（http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1788669.shtml）。。。不知道安顺那事怎么样。。。<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1802667.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:36]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[淘宝网上的三皇冠店铺“柠檬绿茶”居然是卖假窝点]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;当今网络购物风起云涌，成为购物市场一大热点，但是中国对网络销售商没有多大的约束，中央台爆光一些网络售假欺骗行为，但具体如何处理这些售假诈骗的商贩却没有给消费者一个明确的回应。笔者也是一个淘宝迷，在网上购物不要出门，不必伤脚劳神去逛街购物，便可买到便宜的商品，何乐不为，但是二年多来，终于在淘宝网上碰见一卑劣的卖家，居然还是三皇冠，购物时是热情似火，恨自己的热脸不能贴你的冷屁股，打钱验货，发现非正品要退货时，那售后便是爱理不理，半天一句，要死不活，不把你急死也把你气死，看你还退不退货。笔者只好态度良好，讨好似问其如何才能退产品，等了半天终于得了一句：“包装无损可以。”何谓包装无损，这位售后经理又来了一个半天才回了一句：“开了包装就不能退，你开了膜我怎么二次销售？”这明明是假货，难道收回去再骗？再说，不开那膜我如何去验那货的真假？我便问那售后，不拆膜我怎么验货的真假？那所谓的售后经理又半天回我一句，说不管，反正拆了膜就不能退了，这就是道理。<br>　　    不说他的态度，说说我买的产品。欧莱雅专柜的同类同种产品，包装精美，可我拿到的产品包装粗糙，上面的产品说明是粘上去的，生产日期也没有，有的产品外面还没有包装膜，有膜的也包的皱皱巴巴的，外面看上去就不是正品，再打开里面，专柜的同样的产品是白色的，颜色均匀，看上去很有质感，可我买到的产品是蓝色的，还有米黄色的，颜色看上去脏脏的，闻起来有点刺鼻。可这样的产品我就想不通，这店怎么还会得到三皇冠，后来问一朋友才知，一般被评为差评，店家都会再找到买家，用一些小恩小惠来换取买家重新评价，把差评改成好评，这样他们的信用就上去了，可以放心大胆的骗消费者了。买产品的时候，我还为他们的良好态度有一丝感动，结果发现产品不能劲的时候，我领教了什么叫“叫天不应”、“老子天下第一”、“你能拿我咋办”的无奈了。<br>　　    在此发贴，希望广大和我一样的网络购物爱好者，不要被那些所谓的皇冠骗了，至少现在中国还保护不了象我一样的热衷网上购物的消费者，那我们少上当一个就算一个吧。<br>　　以下是柠檬绿茶网络店里的买家评价，评成这样也没有人管，还让其骗得爽快。<br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1802667%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img9.tianya.cn/Photo/2010/2/2/17620536_22081735.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1802667%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img9.tianya.cn/Photo/2010/2/2/17620539_22081735.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1802667%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img13.tianya.cn/Photo/2010/2/2/17620549_22081735.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1802667%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img13.tianya.cn/Photo/2010/2/2/17620572_22081735.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1802667%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img13.tianya.cn/Photo/2010/2/2/17620624_22081735.jpg">]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1165580.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:33]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[[315专区]兔子的死-赌徒的随感]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;星期三，我正在进行赌博网站进行网上投注，突然听到卫生间咣当股咣当的响，以为儿子养的那只兔子在捣乱，没搁多长时间又响，就去看了看，发现兔子四肢抽搐，瘫倒在地上，想起来刚才杀蟑螂没把兔子放出来是不是中毒了，就把兔子放到阳台上通风，过了一回没有什么起色，就到网上找文章，发现原来是兔子的一种什么疾病发作了，之前也没有进行预防，帖子里说赶紧去宠物医院打针，看看兜里的几十元钱想着，还要活好几天……只好眼睁睁的看着兔子慢慢的失去生命，死亡来临之前兔子突然四肢伸直嘴里斯斯发出了声音，慢慢的身体僵硬、冷却下去，细腻涌起莫名的悲哀……<br>　　<br>　　    要不是赌博输得精光，我肯定会第一时间带着儿子最喜爱的兔子去宠物医院给它打针，几个月了多少也有感情了，但是，我却眼睁睁的看着它死去，它平时蹦蹦跳跳的样子还时不常地浮现在我的面前……<br>　　<br>　　    我在去年十一接触了福彩快乐吧，当时，在网上玩选号，第一台能就挣了700元，很开心，没成想几天下来，2000元输干净了之后的几个月里累计输掉了将近3000元……<br>　　<br>　　    春节发了奖金，又想去玩，发现停业，结果被群里的人介绍到了，一家赌博网站，就是，使用官方的开奖数据，但是规则不限于选号，而是玩大小+单双龙虎之类的……<br>　　<br>　　    开始赔了几百，带我来的人教给我方法如何赢钱，很快赢利了，但是经常的投入一千元赢利一千然后连本带利输光，主要是开始玩的时候按照方法慢慢玩，时间长了心态就浮躁了，老想着来几把大的，往往输在这几把上，输了就想加倍翻回来，……往往一天的辛苦不到几把就输光了，屡次劝戒自己屡次这样循环，最后输掉了将近2万元……<br>　　<br>　　    就在昨天，往里面续了200元钱，今天中午变成了380，一膨胀变成了340，有了一个大家都看好的机会，我一般都是10元10元这么投，看到这个机会就投了一个40，输了就输了，就当挣了100元，输掉了，不知道怎么的就不甘心了，又出现机会了压个一百，另外一个区也有几回了再来一个一百……输了<br>　　<br>　　    只有一百元了，豁出去了，两个区各50……输了<br>　　<br>　　    就这样十个小时的辛苦，短短20分钟没有了……<br>　　<br>　　    自己也制订了计划，是继续赌下去，只要心态稳住，每天赢利2-300还是没问题的，可就是稳定不住心态，最后输光光……<br>　　<br>　　    理智上远离赌博，可是，凭自己的工资何时能到头呢<br>　　<br>　　    ………………<br><TABLE cellspacing=0 border=0 bgcolor=f5f9fa width=100% ><TR><TD><font size=-1 color=green><br><center><div id="tianyaBrandSpan1"></div>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1800719.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:33]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[晒一晒那篇在狱中发表在《青年文摘》上的散文——附上编辑删除的内容]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本人只有小学毕业文化，11岁流浪，15岁进少管所，16岁进监狱，共坐牢8年，期间有过3次自杀，多次禁闭和严管的经历。但通过这篇文章，我振作起来了，目前正在创办全国首家私人孤学院，名为“森森孤学院”，先后收留了上百名无家可归的流浪儿童。我在狱中共写下18万多字的散文，准备今年出版，所获经费全部用于救助更多流浪儿童。<br>　　希望所有的朋友都能振作起来！命运掌握在自己手中。<br>　　<br>　　<br>　　文章题目：           感伤&#8226;向往<br>　　<br>　　命运女神将一株正在茁壮成长的树儿送进了岩窟。她有些痛惜地说：“是谁播下了这粒生命的种子，却不去施肥和灌溉？又是谁用她残忍的利爪把你推向那无边无垠的大海，受其污浊侵染，狂风骇浪的戕害，最终卷入一边？你必须苦苦地追求生命，为了活下去。<br>　　“你本该是土壤的宠儿，在阳光和甘霖的沐浴下蒸蒸日上，可是你为何被迫去侵占沙滩来生根发芽？知道吗，这是一种亵渎和背叛，那光秃秃的沙滩是无论如何也不能容忍的，它要借助龙卷风的威力将你连根拔起，使你不得安静苍生，让你纯洁的身心慢慢腐化。<br>　　“我看见了，为了让你重生，毅然决定把你从贪婪和兽欲的污泥中拯救出来，所以才将你送进岩窟。沙滩在号哭，它把一切委屈向我倾诉。你该有多么愚蠢啊！你怎么可以去伤害无辜呢？你必须为自己的行为付出更加沉重的代价，将功赎罪，在这里面壁思过。你应该明白，为了不让你自主，放荡不羁，你的肢体将被束缚，你的根茎也将禁锢——因为岩窟非常狭小。<br>　　“你就忍耐吧！期盼吧！你一定会被解救出去的，所以，你再等等吧！等等吧！”<br>　　树儿认命了，因为一切努力的挣扎都将是徒劳，经过头破皮伤的惨痛代价过后，是否在冥冥思维中也已习以为常？直到今天——2004年3月2日的晚上，命运女神再次降临。她手里握着一张张彩色照片，有些遗憾的递给树儿说：“看吧，仔细的瞧瞧吧！只可惜没有你的存在。看吧，与你同龄的同类活得多么精彩？他们朝气蓬勃，神采飞扬，还有那盛开的花朵绚丽斑斓；看吧，这些娇贵的宠儿们在大自然的庇护下载歌载舞，在生命的长河里荡起阵阵波浪，在青春的舞台上展示自己的才华。有的成功了，不！他们进入了另一个起点；有的失败了，不！他们到达巅峰的距离已经缩短。其实，无论是成功的喜悦，还是失败的忧伤，在生命的长河里都是难得可贵的。哈……后悔了吧！”命运女神不辞而别。<br>　　树儿在悲怜中喃喃道：“命运啊！为何有的开花结果，有的却注定要枯萎？其实，我们共享一片蓝天，同饮一滴清泉，难道这就是反差吗？天平失去了平衡，造成一边阳光明媚，而另一边却风霜雨雪，难道那靓丽的彩虹就是那么可望不可及吗？命运啊……”树儿是悔、是恨，还是怨？<br>　　树儿不能自拔，在那孤寂而慢慢长夜里，它内心痛苦啊！也就在这时，睿智使者突然降临，也拿着一张彩色照片递给树儿说：“看吧，仔细的瞧瞧吧！洪水冲垮牢固的堤岸直奔大海；从舞台上摔下来的花束绕了一圈又重新回到了舞台；那坠落的花瓣也没有哭丧着脸……看吧，洪水顾不了当前险阻重重；摔下舞台的鲜花也没有因此而枯萎；郡掉入泥滩的花瓣却安之若素，他坚定地说：‘我很弱小，我的美德就是羸弱。’因此，可怜的树儿啊！揩干你的眼泪吧!同类的兴旺是激励你前进的动力，努力吧！千万别气馁，千万别怪她——命运，命运掌握在你自己手中。”睿智永驻。 <br>　　树儿幡然醒悟，感觉一下子舒畅多了。他长叹一声：“CCTV夏新杯，第四届主持人大赛颁奖晚会的舞台，令多少失足青年们向往和感伤啊!”树儿自强不息，奋勇向前。<br>　　<br>　　本文在天涯首发，请勿转载！谢谢！！！！！！<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1746672.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:33]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[韩寒拒绝与奥巴马对话机会，没什么了不起！]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;作者鲁国平 <br>     最近青年作家韩寒在博客中发了一篇文章立即引起了媒体和大家的注意，其中说的是他大约四五天前，接到美国大使馆电话，说奥巴马总统来上海玩，有一个和中国青年们的活动，想让他过去对对话，问他如何。他以有比赛为理由推辞了。于是他说其实无论是美国总统或者其他，他都没有什么特别要问要说的，但是最关键的是，他实在不愿意和一堆戏子坐在一起。那是ALL。 <br>　　    同时他也在同一个博文里说自己前天在嘉定世博论坛上做了一个小演讲，本来他是不会去任何论坛的，但是对方非常诚心，在9月30日的时候还特地又来请他，还给他送上小礼物，在国庆前夕他居然收到了党和国家的献礼，就决定破例去了。他怕自己胡说八道，特地还准备了稿子，打算照着念。他朋友说，长这么大，第一次看到他做非一问一答类的演讲，一定要听听，于是打开了网站的视频直播。可结果结束后他朋友告诉他，刚看他报完标题，视频直播和文字直播就都掐断了。好像连韩寒自己都觉得在那个题目是“城市，让生活更糟糕”的演讲里自己讲了一堆非常肤浅的生活感受，太没劲，并且主办方或媒体对他“精心准备”的演讲内容好像也有些不够重视，所以无意中以前面一个故事去证明自己后者的荒唐，主次之分一目了然，就是这么简单。 <br>　　    但名人就是名人，树大必然招风，韩寒一句无意话有心人便炮制起了“粉面”新闻，还把原来一个漫不经心的题目《2009年11月21日》提纲挈要地改为《韩寒博客：我拒绝了与奥巴马对话机会》，一下子主次颠倒，好像拒绝了与奥巴马对话机会就是多么了不起的事情似的，不错，按照我国一些人的崇洋媚外以及奴性习惯看来此举有些振聋发聩，那是因为他们把奥巴马总统神话了或者把一次普通的对话活动的利益面过于看高了！ <br>　　    甚至有些人以此大做文章赞扬韩寒有个性，比如亚洲小姐广西赛区组委会主任何先生的博客就以《韩寒斗胆拒绝奥巴马总统的背后》这样的题目高度称赞他敢于拒绝自己不喜欢的邀请，即使是全世界的当红总统。 <br>　　    其实按韩寒博客的文章原本看法，他自己就没有当回事，可也并非全部没有当回事，不然他自己就不会提出来了。然而有些人就是忘记了韩寒博文里自相矛盾的地方：他既然能够应邀嘉定世博论坛上做了一个无聊的小演讲，难以谢绝官方背景的盛情邀请，那么看起来他说起来拒绝与奥巴马对话机会的清高――不愿意和戏子坐在一起的理由已经不复存在，人家嘉定世博论坛为何一定要请他去，无非也就把他当个明星做陪衬罢了，实际上他演讲的内容好不好人家并不放在心上，并且就我看来，无论如何，作为一位青年作家，无疑，他列席和奥巴马总统交流的机会无论如何都要比到嘉定世博论坛上做了一个可有可无的小演讲要重要、有意义得多，可毕竟前者这是一次有政治色彩的交流，韩寒不愿意去是怕左右不是，因为一贯标榜自己是个有个性的青年或特立独行的青年作家，大家也这么认为，一旦说话失了分寸走了火则两边都会有麻烦，所以干脆来个36计走为上策。 <br>　　    由此可见，韩寒的圆滑和世故早已被我曾经设计的《一个鲁国平版的韩寒人生》的预言不幸而言中，事实上，对于这个年少成名的另类年轻人不少有识之士以及民主人士都寄予了很大希望，我也一样，可近年来韩寒还是有些变了，不知道是成熟了还是长大后的社会俗气使然，在媒体的竞相炒作下他已经不再是一位正二八经的靠作品赢得读者的作家了，至少大多数读者真正认识韩寒不是在作品里，而正在成为一位实实在在的明星作家。 <br>　　    为此他敢拒绝奥巴马总统的对话要求算不得英雄，倒是韩寒敢拒绝在嘉定世博论坛上做一个无聊小演讲那才是真正的英雄，那是需要绝对的勇气的，因为奥巴马左右不了中国社会，而即使得罪一个上海的小官也会对长期生活工作在上海的韩寒形成潜在的危险，明眼人一目了然，当然作为一位明星作家在如今社会混世不得不这样，配合当地政府做一些官面文章也可以理解,但保持一个作家的独立性很必要，否则失之毫厘谬以千，以后的韩寒变得和含泪老余一样俗气，那就是相当危险的事情了。 <br>　　    凡事过了就不好了，不是吗？韩寒也概莫能外。对于这样一个文坛的好苗子韩寒历来文学界和媒体界以及文化界呵护备至，甚至有些溺爱了，本人也非常看好，但他能否扛起未来中国文学的堕落大旗，一切定论还为时过早，我倒以为，韩寒大了，首先社会各方面应对他逐步多些批评，少些吹捧，这样才能保证韩寒朝向一位具备独立人格和人文精神的伟大作家方向继续健康成长。其次最重要的还是韩寒自己应该把握好好尺度，要保持和地方政府一定的心理距离，小心思想被圈养，也不要把有些人的无聊吹捧当回事！ <br>　　    一句话，我觉得，这次韩寒拒绝与奥巴马对话机会，没什么了不起！了不起的他还有一颗不愿与随便让人把玩的戏子为伍的信念，尽管近年来他自己在某些势力的引诱下不知不觉间也有这种倾向。<br>　　<br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1746672%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img2.laibafile.cn/laiba/images/21130/12590333691276314427/A/1/m.jpg"><br><table width="536" height="47" border="1" align="center" cellpadding="1">  <tr>    <td width="260"><a href="http://laiba.tianya.cn/laiba/CommMsgs?cmm=16081&amp;tid=2701483948285886752&amp;tianyaedit" target="_blank">招募雪情播报员，高额话费等你拿!</a></td>    <td width="260"><a href="http://laiba.tianya.cn/laiba/CommMsgs?cmm=16081&amp;tid=2703719218917933344&amp;tianyaedit" target="_blank">您朋友生日，我代您送生日礼物！</a></td>  </tr>  <tr>    <td><a href="http://laiba.tianya.cn/laiba/CommMsgs?cmm=16081&amp;tid=2703541521088512288&amp;tianyaedit" target="_blank">婚纱晒场秀秀小幸福，赢取大奖品！</a></td>    <td><a href="http://laiba.tianya.cn/laiba/CommMsgs?cmm=16081&amp;tid=2701459224307359976&amp;tianyaedit" target="_blank">圣诞主题征文，赢取Google奖品！</a></td>  </tr></table><br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1818707.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:33]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[网络情缘　　我等了一天竟然只等到她的几个字，我睡了。亲爱的婷你知道我很爱你吗]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;昨天是我亲爱的王丽婷的生日，现在晚上１１点钟她还是没有回家，昨晚上她凌晨２点多回她自已的家<br>　　<br>　　的，哪时候已经很晚了，她打电话把我丛睡梦中惊醒，我当时候迷迷糊糊的，不过我很快就清醒过来了，我在听她<br>　　<br>　　的话语中感觉到她喝了很多，有些话她都东说一句，西一句的，后来我们聊着聊着，她睡着了。不过我听到的是她<br>　　<br>　　的呼隆声，她在梦中还叫过我的名字，我很高兴，也很感动，我听了她二个小时的呼呼声，这次的通话记录又创造<br>　　<br>　　了奇迹，时间是５小时多，也就是超过了３００分钟的长途电话。丛西安的这边能听到兰州的哪边呼呼声。这份感<br>　　<br>　　情确实来之不易。今天早上还没有起床，丽婷又打电话把我叫醒了。我们又说了快一个多小时。现在已经是快到２<br>　　<br>　　４点了就是快要离开２５号来到明天２６号的凌晨１点钟。我还是没有看到我亲爱的王丽婷上ＱＱ。<br>　　　　　我很喜欢听丽婷手指敲打在键盘上连续的声音，因为在我家的时候我看到她打字比较慢，而且是拼音，不是<br>　　<br>　　五笔，所以丽婷打字没有我快，我丛小的时候到现在一直用的是五笔，我有时候看着屏幕上不断出现的字体，那不<br>　　<br>　　仅仅是一个一个的字而是丽婷和我心灵的声音，每一个人都有每一个人的宣泄的方式，或跳或笑或感伤或静静的发<br>　　<br>　　呆，而我喜欢用文字来表达自己的感情，在噼里啪啦的键盘声中，寻找内心的那一份久违的平静。喜欢一个人静静<br>　　<br>　　的发呆，喜欢心灵的那一份孤独.所以我就这样喜欢着我的心上人，王丽婷。<br>　　　　<br>　　　　我之所以喜欢上网，因为我是学网络工程的，丛腾讯注册公司开始的哪一年我就在腾讯工作了一年，所以我才<br>　　<br>　　会有５位的ＱＱ号，就是因为网上不是真实的人生，网上的天地是精神的家园。何处避凡嚣，惟有网上寻，虽然这<br>　　<br>　　种逃避也是短暂的，也往往是望梅止渴，画饼充饥，但人总能让灵魂喘口气的空闲，让疲惫的心身有个放松的角落<br>　　<br>　　。但网上的人都是带了世故的面具，连我自己也是这样，对我的内心来说，到现在都还不是很习惯。我爱认真，想<br>　　<br>　　要的是一种感觉，一份心情，一份真情，就向我这次爱上王丽婷一样，一份现实中没有的洒脱和不羁，也不会迁就<br>　　<br>　　别人，喜欢就是喜欢，厌倦就是厌倦。生活中已有太多的不如意，在网上也不想再费心。不清楚自己属于哪类的人<br>　　<br>　　，因为无聊的人见我无聊，忧伤的人见我忧伤，痛苦的人见我痛苦，超脱的人见我超脱，执着的人见我执着。悲观<br>　　<br>　　，执着，超脱，都在身上打下烙印，只是有点模糊，有点残缺。人本来就不只是一个表象，没什么好奇怪的。<br>　　　　还有王丽婷告诉我她爸爸明天要来西安办事，我想见见他，去车站接一下，把叔叔照顾好，尽我的一点心意，<br>　　<br>　　可是丽婷不愿意让我帮忙，我的心里也许会有一点难受，你们能感觉到我难受的心情吗。要是以后我和丽婷真能结<br>　　<br>　　婚生子，哪她爸爸也就是我的亲人，我难道有这样的想法会有错吗，<br>　　　　<br>　　　　这几年由于网络的发展速度过快，人们之间的交流更加广泛，世界之间没有了距离，不管你是在世界的任何地<br>　　<br>　　方，只要有网络就可以交往。网络上的人们情感之间也没有了距离，因为网络是虚拟的，所以人们面对虚拟的情感<br>　　<br>　　，思想也不需要设防，在网上放心、自由、轻松、大胆的交流。上网的时间长了，认识的朋友也就多了，不管是男<br>　　<br>　　是女，不管天南地北，只要聊得来，感觉就象是遇到了知音，非常愉快，于是就会产生一种甜蜜与希望，就向我和<br>　　<br>　　丽婷这次丛网络的爱情，变成现实中真正的爱情，我现在应该是单相思，从此你的脑海会想象她的模样，你的脸会<br>　　<br>　　不经意间露出微笑，我的心里会盛满她的故事，我的心里是甜美的，是幸福的。我开始追逐她的脚步，在呼她的感<br>　　<br>　　受，关心她的生活，心也会不由自主的飞向远方，用仅有的共鸣感受她的一切。喜悦和心酸，幸福与忧伤锁定她的<br>　　<br>　　心，盘踞她的生活。偶尔她的心会迷失，走与不走，分与不分，离开与不离开，都会疼痛无比，那原来的平静荡然<br>　　<br>　　无存，当然这也是暂时的，这种情感是不上网的朋友无法体会到的。<br>　　　　<br>　　　　网络中的相识都是有缘份的，我和丽婷也是这样的，不仅如此，还需要双方都有魅力的语言，才能聊到一起，<br>　　<br>　　聊的时间久了，也许都会产生一种期待，这种期待就是希望彼此以相互倾心与爱慕，也会希望是彼此的唯一，但是<br>　　<br>　　你可曾想过网络中的情感能否有专一？事实告诉我，网络中没有真实的情感，因为上网聊天的人，都不可能只有一<br>　　<br>　　个网友，当你和她聊得很开心的同时，她会和很多人也会聊得很好，包括你也一样，你同时也会和很多的人聊得来<br>　　<br>　　。随着时间的推移，相互认识时的兴奋情绪也会慢慢的淡化，任何事物都不能一直处于一种不变的状态，情感也遵<br>　　<br>　　循着羞涩、矜持、成熟、老化的路子，但是我爱对丽婷是很专一的，因为她的美是别人比不上的，我爱她的一切，<br>　　<br>　　她的身高，做事的风度，和长相。和她坐火车用了２５小时以上的时间的精神。我很感动，我和她很相爱。<br>　　　　<br>　　　　而网友们之间交流的动力源于对对方的窥探性，总想知道对方朋友的现实世界和内心世界的秘密，当充分了解<br>　　<br>　　对方一切的时候，就没有新鲜的话题了，相互吸引也随之渐渐的减弱，即使是太高雅的情趣和爱好也会感觉到疲倦<br>　　<br>　　。俗话说；距离产生美，时间产生美，时空产生美，说到底是新鲜的最美吧。至于多长时间为新鲜呢？这只能是每<br>　　<br>　　个人的感觉了。如果王丽婷能真心爱我我们的感情会产生一辈子。因为她是我理想中的优秀女士，不管将来结婚与<br>　　<br>　　没有结婚。我不会让她伤心的，我会让她快乐，成为一着快乐的小鸟，你是自由的。可以在蔚蓝的天空中飞翔。<br>　　　　<br>　　　　虽然网络中没有专一的情感，但我从不否认网友之间的真诚，只要彼此能够有牵挂，有思念就该满足了，即使<br>　　<br>　　有一天离开了，也不要伤心难过。我相信网络是有情感的，象现实生活中一样，在不经意的选择中，有的人注定要<br>　　<br>　　成为朋友，有的人却永远是擦肩而过......我对丽婷的爱希望我能与她走到一起，做一对幸福的夫妻。<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1602046.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:33]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[周末前无聊一下，来聊聊《潜伏》吧……（女性视角）]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br> 　　1. 关于《潜伏》若干角色受喜爱程度的不完全调查<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　调查方式：QQ、短信、电话、Email、马甲发帖、吃饭闲聊<br>　　　　<br>　　　　调查样本：200-250人。（之所以人数不确定，是因为回帖人中有马甲；还有一些不大记得了……）<br>　　　　<br>　　　　调查结果：<br>　　　　<br>　　　　最受男性观众欢迎的女性角色排名：（1）晚秋、（2）左蓝、（3）翠平<br>　　　　<br>　　　　最受女性观众欢迎的女性角色排名：（1）翠平、（2）左蓝、（3）晚秋<br>　　　　<br>　　　　最受女性观众欢迎的男性角色排名：（1）廖三民、（2）李涯、（3）谢若琳和吴站长并列<br>　　　　<br>　　　　最受男性观众欢迎的男性角色排名：（1）李涯、（2）吴站长、（3）“不知道”“没想过”“你烦不烦”并列<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　调查分析：<br>　　　　<br>　　　　（1）关于左蓝：<br>　　　　<br>　　　　左蓝同学的受众群和受众程度都很中庸，分别有一部分女性观众和一部分男性观众喜欢。<br>　　　　<br>　　　　左蓝是标准的职业女性，而且是事业有成、身居高位的职业女性。——现代女性们喜欢她是很正常的，女人也想成就人生、实现梦想、获得社会认可嘛！！！<br>　　　　<br>　　　　——不过神奇的是，如果问题由“你喜欢谁？”具体分解为“你想成为谁？”和“你想跟谁相处？”的话，这个所谓的“喜欢谁”的答案就大相径庭了。调查结果显示：我们的女性观众们，虽然希望自己是左蓝，但是并不想和左蓝相处！——可见，人类（当然包括女人），都是一样地ZB，只想自己NB，却讨厌别人NB，只想别人都SB，好突出自己NB！！！——唉，用心何其奸险、何其伪善……<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　另外一个神奇之处是，喜欢左蓝的男性观众数量远没有喜欢晚秋的多，可能是因为以下两个原因：<br>　　　　<br>　　　　（A）左蓝意味着：初恋。<br>　　　　<br>　　　　左蓝同学集：漂亮、聪明、能干、体面、善解人意、理想主义、顾全大局，等等诸多优点于一身，一言以蔽之就是：完美！——正如余则成跟左蓝遗体告别时所默念的：“这个女人身上的每一点都值得人去爱！”<br>　　　　<br>　　　　——更重要的是恋爱还没有谈完，人就死了！——缺点还没有机会展现，优点却已经成为绝唱！！！<br>　　　　<br>　　　　——这不就是初恋情怀嘛！！！——只有初恋才会这么美好、这么纯情、这么绝对、这么早逝……这么有悖于常理！！！<br>　　　　<br>　　　　事实上，真正走入婚姻殿堂、并且有幸过了几年夫妻生活的男人，在经历了焦头烂额的家务问题、子女问题、婆媳问题、房产问题、亲戚问题、收入问题、性格问题……之后，恐怕不会再认为自己老婆“身上的每一点都值得人去爱”了。——只有心中那个渐渐远去的初恋，或者那个距离产生美的初恋女友，或者那个得不到产生更美的暗恋女友，才有机会得到这样不切实际的极高赞誉！……阿门！！！<br>　　　　<br>　　　　综上所述，正因为左蓝更接近于初恋的感觉，所以更加容易得到年轻男人们、或者依然有一颗年轻的心的男人们的垂青。而大部分成熟的男人们、或者只在感情上提前成熟的男人们，多半觉得初恋既不真实又不靠谱、可怀念而不可实现，所以大都耸耸肩，选了晚秋和翠平。<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　（B）左蓝不可塑。<br>　　　　<br>　　　　左蓝同学虽然形象很娇美、说话很温柔，但是，她的本质很强势！！！——她不可塑——她不仅不可塑，还反而塑造了余则成。她不愿意为了爱情放弃事业，不愿意为了余则成放弃共产主义；她只追随信仰，于是余则成只能追随她。<br>　　　　<br>　　　　不要跟我说左蓝曾经如何如何舍命保护余则成——你很难说她是在保护爱人？还是在保护革命？——在左蓝还没有确定余则成身份时，她很是可以克制感情的，而且克制得无可挑剔，正如她对邓铭所说：“请组织放心，我知道该怎么处理！”——直到邓铭终于告诉她余则成是可以信任的，她才动情地付出了情人重逢的一吻——对于这种“动情”，到底是出于对爱人，还是更出于对同志，我实在很怀疑。<br>　　　　<br>　　　　所以，敏锐的保守党不能接受左蓝这样爱事业胜过爱感情、爱男人、爱家庭、甚至胜过爱自己的女性……<br>　　　　<br>　　　　当然，我对左蓝同学也没有太明显的喜欢，因为我想生活应该是均衡的、完整的。所以无论是像晚秋一样一心只崇尚爱情、还是像左蓝一样一心只崇尚信仰，我看都是大可不必的。我承认左蓝伟大、难得，但是我并不觉得多么喜欢。<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　<br><br><div align=right>原文作者所属博客:<font color=red><a href=http://777778.blog.tianya.cn/ target=_blabk>女博士生的无聊生活</a></font></div>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1697231.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:32]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[原来这才叫创业团队－－携程网事（已出版）]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;『原来这才叫创业团队--携程网事』（高清宽屏连续剧，天涯频道热播中）<br> <br>　　<br>　　<br>　　    作者：高级幕僚<br>　　<br>　　<br>　　<br>　　    简介<br>　　    高级幕僚，广东湛江人，出生于艺术家庭，幼受庭训，8岁开始登台表演相声，14岁时发表诗作，及长，负笈北上，游学于沪、楚等地，主修工商管理、中医针灸等专业，1997年大学毕业后，曾经供职于南方多家企业，担任过人力资源总监、企业大学校长、营销副总裁等职位，创业失败后，2005年回高校深造，连续攻读MBA和DBA，现留校教本科生的《营销管理》、《人力资源管理》等课程。<br>　　<br>　　    导读<br>　　    本文是一个教学案例，也是一种新文体。既有小说那样的生动故事，也有教科书那样的理论分析。书中每一章都是由语录、寓言、正文、小结、应用等五个部分组成。<br>　　    语录部分基本上都是作者的原创格言，都是对书中的故事有感而发，幽默风趣、哲理性强、读起来朗朗上口。<br>　　    寓言部分是一个短小精悍的小故事，故事的结尾附有一段经典的点评，是对本章创业故事的一个预告，启发性非常强。<br>　　    正文部分是一个完整的创业故事，作者原本是一位文学爱好者，所以，故事部分的叙述非常精彩，情节生动，环环相扣，让人手不释卷。<br>　　    小结部分为理论分析，作者是一名大学讲师，功底扎实、理论独到，分析深入浅出，同时还举一反三，联系到其他案例，进行纵横比较。让人感到一边在欣赏精彩的创业故事，一边也学习了大学里市场营销专业的相关教材。<br>　　    应用部分是两道习题，都是当下市场中最新的热点问题。并且这些问题跟每章的内容都有紧密的联系。<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1713070.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:31]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[未婚的兄弟们，找老婆是一辈子的大事千万别凑合。]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;现在的社会在道德观还有价值观上已经严重的扭曲，任何事情，任何人一切都以钱为前提。<br> <br>　　比如剩女，其实大部分剩女问题还是出在自身，她们往往要求不切实际，而且缺乏长远眼光，她们更看重的是眼前的利益，而且很多人忽视了一个问题，那就是剩女只所以剩下，很大程度上来说和她们的家庭有关。<br>　　<br>　　<br>　　我们社会找老婆，嫁老公，首先要看重的应该是对方的父母，包括人品，是否有正直的品质，父母的修养以及良好的人际关系。<br>　　<br>　　这些东西都是直接影响你婚姻幸福的基石，如果你找了一个女友，这个女友的父母不仅拜金，而且唯利是图又有着小市民的生活态度和气质，那么你的老婆在好，你今后几十年的婚姻都是不会幸福的。<br>　　<br>　　<br>　　还有一点就是找老婆，嫁老公要注意其中一点对方的人品，对方父母的人品，如果对方平时和你恋爱，事情就特别多，北方话俗称“事儿妈”让你忙于应付，对方的父母也是这样，那么将来你所有的经历都要围绕着这些东西，你根本不会有大的作为。在未来也不会幸福。<br>　　<br>　　<br>　　我们可以观察一下国内现在已知的富豪们，这些人之所以成功，一方面是得到了机遇，还有靠着父辈，还有抓住了机会，还有通过一些非正常的途径，但是他们有一个共同点就是他们娶老婆的时候，都不富裕，都是一个在普通不过的男人，而他们娶的老婆，多半人品都比较出众，老婆的父母亲都很开明和有修养，所以他们在创业时候，可以更多的把精力放在事业上，这也成就了他们今后事业的成功。<br>　　<br>　　所以成功人士在成功之后首先最经常说的话就是“感谢自己的老婆，在自己最困难的时候没有背离自己，而是一心一意的支持自己等等”这类话其实不是客套话，大部分都是发自内心的。正是因为这些人有一个懂的大道理，而且有修养的老婆，所以他们的成功往往比别人更加快和容易。因为这就是我们俗称的“贤内助”<br>　　<br>　　找老婆这是大事情，无论这个女人长的多美，但是你要想清楚，10年后也许正是因为10年前她对你的步步紧逼而导致你对她的爱逐渐降低，从而你们的婚姻其实从开始就埋下了不稳定的因素。<br>　　<br>　　而且一个女人获得自己的男人的爱，其实3年内使通过容貌，无论多漂亮的，但是3年以后这个女人的品质以及修养才是让自己的男人爱一生的最核心条件。很多人之看重眼前利益，有些男人没出息，觉得我离开这个女人活不了，其实不然，你离开了谁也活的了。<br>　　<br>　　你的一生如果缺少大的抱负，那么你可以在品质和美貌之前选择后者，如果你是一个拥有远大理想的男人，那么你找老婆就更应该看重对方的品质，因为这样的老婆不仅能帮助你完成远大的理想，同时能让你的家庭和睦幸福。<br>　　<br>　　男人找老婆，女方的父母是非常重要的因素，如果对方的父母是见钱眼开的小市民，那么你的一生也绝对不会幸福，你的事业也绝对不会有成功。相反你要面对的是一生的喋喋不休和埋怨，最后以至于离婚，而事业也没有任何的气色，这就是这个女人带给你的不幸，要远远大于你短暂的幸福。不仅影响的是你的现在还是将来。<br>　　<br>　　<br>　　一个女人和男人要房要车无可厚非，但是任何的前提是如果这个女人爱你的话，那么她从心里对你就会产生强烈的信任，就不会变本加厉的和你索取，只有自私的女人才会不断的和对方索要，最可气的是这样的女人很多，她们往往和你要求很多，但是她们付出的又特别少。<br>　　<br>　　你说你的婚姻能幸福吗？你的精力最后全部都放在这方面，你的事业能成功吗？<br>　　<br>　　本人见过无数这样的案例，就因为女方的父母小市民或者是见钱眼开，导致最后夫妻双方换来一辈子的争吵，最后消耗到双方都精疲力尽，而以离婚收场，因为这些，男人在离婚后，才发现多年来换来的是争吵和猜疑，自己无缘无故的浪费了开拓事业的黄金年龄，最后郁郁一生。<br>　　<br>　　<br>　　现实社会是一个黑洞，如果你选择正确，那么这个黑洞带给你是无穷的财富和幸福感，如果你选择错误，那么这个黑洞给你带来的就是无尽的烦恼和痛苦。<br>　　<br>　　男人是难以驾驭的，如果自己的学识修养达不到驾驭男人，那么换来的也是一场空。<br>　　<br>　　但是成功的男人，往往面对婚姻失败的时候，女方所得到的也是大量实际的好处，但是没有成功的男人，在面对婚姻失败的时候，不仅自己得不到任何好处，女方也得不到任何的东西。<br>　　<br>　　所以选择老婆是一门学问，很多人不理解为什么诸葛亮选择一个丑的女人，很多普通人也不理解为什么很多明星明明有钱，最后结婚的对方却总是和自己不太般配，这就是这门学问的所在。<br>　　<br>　　你找的是一辈子的女人，如果这个女人从没结婚的时候就开始找你的麻烦和挑你的毛病，那么你的一生将会围绕在失败中。<br>　　<br>　　如果你选择的女人是一位知书达理，有着长远眼光的女人，那么恭喜你，你不仅可以收获美满的婚姻，同时也可以收获事业的成功，如果你选择的这个女人不仅人品好，长相也出众，同时父母也很有修养和充满了正直的品质，那么只能说你的命运太完美了。<br>　　<br>　　<br>　　说句大白话，我们boss的老婆。和他结婚的时候能预感到boss将来会成为中国的领袖吗？肯定预感不到！这样的案例很多！<br>　　<br>　　娶一个有眼光人品好，能吃苦和你共患难的老婆，远比娶一个有美貌的女人更加的重要，也更加的长久，因为这关系到你的一生。也关系到对方的一生。<br>　　<br>　　只要是聪明的女人都会想到这点，至于社会上那些剩女，她们大部分都在后悔为什么当初我没答应他的追求或者是和他分手呢？她们剩到今天，也许曾经的恋人和追求者已经功成名就。而她们只能继续孤独下去。<br>　　<br>　　所以剩女不是道德问题，也不是社会问题，而是说明这些女人缺少对人生的规划，缺少对美好事物追求的态度，缺少对幸福生活的向往，说到底也许是她们成长的家庭教育害了她们，而那些聪明的女人早就已经和自己共患难的丈夫一同飞黄腾达，更加有自信的去享受自己丈夫所带来的这一切物质。更加幸福的生活。<br>　　<br>　　<br>　　找老婆记住几点：<br>　　<br>　　1，对方的父母人品要好，要有正直的品质。不能有小市民的气息。<br>　　<br>　　2，对方要有吃苦的能力，能适应各种环境带来的问题。<br>　　<br>　　3，对方首先爱的是你，之后才是物质基础。<br>　　<br>　　4，对方善于学习，并且有着很强的进取心。<br>　　<br>　　5，对方做事做人要求少，千万别是“事儿妈”<br>　　<br>　　6，永远都保持着开朗的心态，不势力，不爱说闲话，不比较。<br>　　<br>　　7，人品端正，女人味十足。<br>　　<br>　　8,安慰你的时候永远多余埋怨你的时候。<br>　　<br>　　满足以上这些条件，你的和她的未来才会幸福，你才有成功的一天，你们才能过上非常有物质保证的生活。并且幸福快乐的生活。<br>　　<br>　　<br>　　<br>　　<br>　　<br>　　<br>　　<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1784436.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 00:31]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[我老公被城管逼迫杀人判死刑，求天涯网友帮忙关注！]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我是屠夫发帖帮忙呼吁的死刑犯妻子张晶，辽宁沈阳人，夏俊峰是我的丈夫，2009年5月16日上午，与往常一样夏俊峰和我去五爱街摆摊。十一点的时候城管来了。他们没收我们的东西，当街殴打夏俊峰最后还把夏俊峰拽上执法队的车（这些情况现场都有证人），夏俊峰被带到执法队屋里，他们又打夏俊峰。主要动手的是申凯和张旭东，夏俊峰身高不到1米68，申凯和张旭东这两人都是一米八多的个子。夏俊峰被打急了，用切香肠的折叠刀，扎了他们，结果申凯和张旭东死了另有一名城管受伤。<br> 2009年11月沈阳中法以故意杀人罪判处夏俊峰死刑，附带民事赔偿六十五万元。以前没打过官司，不知道平民百姓打官司太难了，判决里对夏俊峰有利的证据几乎都没有被采纳。电视台采访了我们做好了节目却被压住不让播，有的报纸登的全是判决书的内容，根本没有采访我们，没了解实际情况。法院和媒体都这样，我现在实在是投诉无门，一肚子的冤屈没有地方去说。<br>　　熟悉夏俊峰的人都知道他老实极了，遇事从来就是能忍就忍了。我们夫妻俩都没有工作，平时靠摆摊为生，我们不图什么大富大贵，只想吃点辛苦，能够平平安安的活下去。出事七个月了，我背着人不知道哭了多少回，但在家里的老人和孩子面前我一直挺着。孩子小刚上学特别懂事，我常对自己说为了孩子也要挺住。可是一审判决下来，我有一种挺不住的感觉。<br>　　夏俊峰的行为是过激的，可他不是故意杀人啊，难道就因为他为了自卫失手扎死的人是城管就一定要判处他死刑吗？出了这样的事情难道全怪夏俊峰吗?难道全是夏俊峰的责任吗？难道城管执法就可以随便殴打我们吗？国家提倡建设和谐社会，难道杀了夏俊峰就和谐了？<br>　　现在案子上诉阶段，希望网友帮忙关注呼吁二审法院根据实际情况重审夏俊峰的，还原事实真相。帮助我这个拖着十岁小孩的母亲，在这叩首了！<br>　　<br>　　                     死刑犯夏俊峰妻子：张晶<br>　　<br>　　                      我的电话：15542179260<br>　　<br>　　<br>　　屠夫帮我呼吁的帖子链接：http://www.tianya.cn/publicforum/content/law/1/195485.shtml<br>　　<br>　　<br>　　一审辩护词<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　一审　辩 护 词<br>　　　　审判长、审判员:<br>　　　　　　辽宁迅驰律师事务所接受本案被告人夏俊峰爱人张晶的委托,指<br>　　　　派我担任夏俊峰故意杀人一案的一审辩护人。首先我代表夏俊峰及其<br>　　　　家人向受害者家属不幸遭遇深表歉意和不安。同时辩护人认为,夏俊<br>　　　　峰只应承担与其罪过相适应罪名和刑罚。<br>　　　　以下是我的辩护意见:<br>　　　　一、执法人员违法行政系本案的起因<br>　　　　1、行政程序违法<br>　　　　首先,行政执法人员没有出示执法证件。<br>　　　　根据《行政处罚法》第三十七条第一款之规定:行政机关在调查或者检查时……应当向当事人或者有关人员出示<br>　　　　<br>　　　　证件。本案中沈阳市城市管理行政执法局沈河分局(以下简称行政执法沈河分局)执法人员执法的时候没有向夏俊<br>　　　　<br>　　　　峰出示执法证,违反了法定程序。<br>　　　　　　其次,执法人员暂扣夏俊峰煤气罐没有合法手续<br>　　　　　　根据《行政处罚法》第三十七条第二款之规定:“在证据可能灭失或者以后难以取得的情况下,经行政机关负<br>　　　　<br>　　　　责人批准,可以先行登记保存。”<br>　　　　　　本案中,行政执法沈河分局在暂扣夏俊峰煤气罐时,不但没有经过行政机关负责人的批准,更没有没有向夏俊<br>　　　　<br>　　　　峰出具《行政执法证据先行登记保存通知书》,在行政机关没有合法手续的情况下,夏俊峰完全有理由拒绝行政机<br>　　　　<br>　　　　关所谓“暂扣”煤气罐的行为。<br>　　　　　　2、沈河城管非法限制人身自由<br>　　　　　　《行政处罚法》第十九条明确规定:限制人身自由的行政处罚权只能由公安机关行使。<br>　　　　　　行政执法沈河分局不是公安机关,无权约束公民的人身自由,但是在本案中,行政执法沈河分局执法人员却将<br>　　　　<br>　　　　夏俊峰强行拉上车。非法限制夏俊峰的人身自由。<br>　　　　　　3、执法人员暴力执法,直接导致案件发生,夏俊峰有防卫情节<br>　　　　　　第一、2009年5月16日上午10点30分左右,在南乐郊路与风<br>　　　　雨坛街交叉路口,十多名执法队员非法扣押夏俊峰的物品(煤气罐) 并且殴打夏俊峰。甚至在夏俊峰的爱人张晶下<br>　　　　<br>　　　　跪求饶的情况下,执法队员仍不罢手。殴打过程中致使夏俊峰鞋底掉落。<br>　　　　　　祖明辉在公安笔录中也明确承认:夏俊峰的煤气罐是被“夺下来”的(卷三第34页第I5行),显然沈河城管对夏<br>　　　　<br>　　　　俊峰并非“说服教育”。<br>　　　　　　但是夏俊峰没有还手,卷宗的证据材料里甚至连执法队员都没有提到夏俊峰在现场曾回击执法队员。<br>　　　　　　在东西被抢,自己被打,妻子下跪的情况下,夏俊峰居然没有还击执法队员足见夏俊峰胆小与软弱。<br>　　　　　　在光天化日之下,在繁华的闹市之处,在大庭广众之下执法队员对一对夫妇大打出手,即使在下跪求饶的情况<br>　　　　<br>　　　　下仍不摆手,足见部分执法人员的野蛮与嚣张。<br>　　　　　　第二、2009年5月16日上午11时左右,夏俊峰被强行带到执法队后,就发生了血案。虽然在伤害现场的只有申<br>　　　　<br>　　　　凯、张旭东和夏俊峰三人,而申凯和张旭东已经离我们远去。但是根据现有的证据是能够证明夏俊峰对案发当时<br>　　　　<br>　　　　的描述是真实的——即申凯首先殴打夏俊峰,接着张旭东也跟着殴打,夏俊峰被迫自卫,用随身携带的平时切肠用<br>　　　　<br>　　　　的折叠刀将申凯和张旭东刺伤并导致失血性休克死亡。<br>　　　　　　夏俊峰在被抓后,即要求办案警官将其胳膊上被打的伤拍摄下来。如果夏俊峰没有被打,身上不会出现伤痕。<br>　　　　　　在申凯的《鉴定书》中,关于体表检验第4条记载:左臂内侧在14厘米X4厘米范围内有三处青紫变色,大者O.5<br>　　　　<br>　　　　厘米XO.4厘米,小者04厘米XO。4厘米;第5条记载:左手背在9厘米X7厘米范围内有二处皮肤紫红变色,大小分别为<br>　　　　<br>　　　　O.4厘米XO.3厘米,0.5厘米XO.3厘米;第6条记载:右上臂中内侧中段有5厘米X3.5厘米皮肤青紫变色。<br>　　　　　　显然申凯在去世之前曾与人打斗。因为夏俊峰在市场没有和申凯动手,所以申凯身上的伤痕一定系在回行政<br>　　　　<br>　　　　执法办公室后形成的。<br>　　　　　　也就是说,回行政执法沈河分局办公室后申凯殴打夏俊峰并与夏俊峰发生了肢体冲突,致使申凯身上留下了上<br>　　　　<br>　　　　述伤痕。<br>　　　　　　事情并没有结束,张旭东随之也殴打夏俊峰,夏俊峰被逼用刀自卫。<br>　　　　这与夏俊峰的供词是吻合的。<br>　　　　尊敬的法官,尊敬的检察官,聪明的旁听人员:<br>　　　　谁能相信,政执法沈河分局执法人员在大庭广众之下,毫无顾忌地殴打夏俊峰,在夏俊峰爱人下跪求饶的情况下仍<br>　　　　<br>　　　　然毫不怜悯,却在行政执法办公室温柔而耐心地对夏俊峰说服教育?<br>　　　　　　谁能相信,夏俊峰在闹市区被打不还手、在东西被抢的情况下不还手、在自己爱人下跪求饶的情况下不还手,<br>　　　　<br>　　　　却在行政执法办公室,在政执法沈河分局执法人员说服教育下无缘无故地用刀伤害申凯和张旭东?<br>　　　　　　夏俊峰还指望继续卖鸡柳维持生计;更何况,申凯身高1.82米,张旭东1.8米,而夏俊峰才1.65米,他怎么可能先<br>　　　　<br>　　　　主动手殴打两名执法队员?<br>　　　　　　法律赋予城市管理行政执法局相对集中行使行政管理处罚权的目的是让城管更好地为这个城市服务,让人们<br>　　　　<br>　　　　生活的更美好。法律没有赋予执法人员违法扣押他人物品,随意限制人身自由,随意殴打他人的特权。<br>　　　　　　《宪法》第三十三条规定:“国家尊重和保障人权”,部分执法人员殴打夏俊峰的行为系对基本人权的公然践<br>　　　　<br>　　　　踏。<br>　　　　　　虽然我们不希望看到申凯和张旭东受伤去世的消息,但是我们也不希望看到夏俊峰被行政执法沈河分局执法<br>　　　　<br>　　　　人员殴打受伤或者致死的消息。<br>　　　　　　夏俊峰两次被打,在当时情况下,无法寻求公权力的保护。我们不能苛求夏俊峰对非法的暴力执法行为永远打<br>　　　　<br>　　　　不还手,也不能放纵暴力执法。在公权利暂时无法救济的情况下,法律应当容忍夏俊峰对暴力执法的适度防卫行为<br>　　　　<br>　　　　。夏俊峰只应当对防卫过当的部分承担相应的刑事责任。<br>　　　　二、夏俊峰不构成故意杀人罪,应构成故意伤害罪<br>　　　　　　1、从申凯和张旭东的死亡原因来看:<br>　　　　　　根据法医鉴定:申凯与张旭东均系失血性休克而死亡。<br>　　　　医学上:有急性失血性休克死亡与失血性休克死亡区分。两者的区别是:急性应该是主动脉出血,失血快,休克快,<br>　　　　<br>　　　　死亡快。而失血性休克死亡,则是,次动脉或静脉出血,时间较长。第一种不易抢救。<br>　　　　第二种抢救及时不至于死亡。<br>　　　　 从申凯和张旭东抢救的病历来看:二人均是在2009年5月16日中午11点19份送至463医院抢救,12时25分死亡。<br>　　　　<br>　　　　而夏俊峰刺伤二人的时间为2009年5月16日11时。从事发到送至医院抢救耗时为:19分钟。<br>　　　　　　我们做了一个试验,从行政执法局打车到463医院耗时为:5分钟,其中还等了一个红灯。<br>　　　　　　行政执法沈河分局自行将申凯、张旭东送至医院的过程中,耽了宝贵的抢救时间,也是申凯张旭东失血性休克<br>　　　　<br>　　　　死亡的一个原因。<br>　　　　　2、从被告人夏俊峰主观心态看,夏俊峰并没有杀人的故意<br>　　　　　　《刑法》14条规定:“明知自己的行为会发生危害社会的结果,并且希望或者放任这种结果发生,因而构成犯<br>　　　　<br>　　　　罪的,是故意犯罪。”而故意的内容则是主观的东西,需要通过客观来反应。不但要考虑案产生的后果,更要要考<br>　　　　<br>　　　　虑到案发时的客观情况,才能对故意的内容<br>　　　　做出正确的判断。<br>　　　　　　本案中虽然产生了两名受害者受伤后身亡的后果,但是主观上却存在这样的问题:是故意杀人还是故意伤害致<br>　　　　<br>　　　　死7这就要客观分析当时的情况。<br>　　　　　　夏俊峰是在自己两次被无端殴打的情况下,自己的财产非法扣押的情况下,才使用平时用来削肠的刀进行自卫<br>　　　　<br>　　　　的。另外在防卫的过程中,夏俊峰自己也永远失去了右手食指。其主观目的不是为了杀死被害人,而是为了免得自<br>　　　　<br>　　　　己被无端伤害,系自卫。<br>　　　　3、从犯罪使用的刀具来看<br>　　　　　　犯罪适用的道具系其平时工作使用的刀具,并非有预谋准备。<br>　　　　三、夏俊峰平时表现好,真诚悔罪,主观恶性小<br>　　　　　　1、案发前,夏俊峰与其妻均为下岗职工,虽然收入低微但自食其力。平时表现很好。<br>　　　　　　2、本案中,夏俊峰系典型的激情犯罪,且被害人有重大过错,这与有预谋的犯罪存在很大的差别,主观恶性小<br>　　　　<br>　　　　。<br>　　　　　　3、夏俊峰系初犯<br>　　　　　　4、庭审中辩护人注意到这样一个细节,即夏俊峰在被抓时曾主动举手示意。夏俊峰系主动投案的倾向。<br>　　　　5、在案件审理过程中,夏俊峰如实坦白罪行。<br>　　　　6、夏俊峰真诚向受害者家属道歉,真诚悔过<br>　　　　　　7、夏俊峰愿意赔偿受害人家属。<br>　　　　　　在整个刑事卷宗中,公安机关除了询问行政执法沈河分局的工作人员,却没有对现场其他的目击证人进行询问<br>　　　　<br>　　　　。由于政执法沈河分局执法人员系暴力执法的利害关系人,所以未必能客观地反映当时案发的事实。<br>　　　　比如,张伟在2009年5月16日接受公安机关询问时提到两点:<br>　　　　1、张伟没有看到夏俊峰刺申凯和张旭东,也不知道申凯和张旭东被谁刺的。(卷三17-lS k)。2、张伟自己被刺伤<br>　　　　<br>　　　　的情况是这样说的:“等我回到队门口时,看到夏俊峰手里拿着一把刀向我冲来,我正向屋里里走,他迎面就给我一<br>　　　　<br>　　　　刀(卷三17页14行)”但是在在2009年6月22日的询问笔录中却说:“当我刚走进办公室,夏俊峰背对着我,正用力扎<br>　　　　<br>　　　　张旭东,我一看情况不好,就过去拽了夏俊峰一下,当时我把夏俊峰拽到旁边的墙附近,夏俊峰就回收用刀扎了我一<br>　　　　<br>　　　　刀。(卷三第20页第5行)”很明显,同一人对同一事实的描述大相径庭,矛盾百出。<br>　　　　　　要想真实完整地了解案情就应当询问当时其他在场的目击证人。<br>　　　　　　辩护人认为:行政机关在执法过程违法行政,且被害人申凯、张旭东有重大过错,这是导致本案的直接原因;夏<br>　　　　<br>　　　　俊峰构成故意伤害罪,不构成故意杀人罪;夏俊峰在本案中具有防卫情节;另外夏俊峰真诚悔罪,主观恶性较小,且<br>　　　　<br>　　　　愿意赔偿给受害人家属。故请求法院对夏俊峰从轻处罚,以彰显刑法教育挽救之目的。<br>　　　　　　中国有句话叫:欲正人,先正己,己不正,焉能正人。<br>　　　　　　和谐社会的建立不但要求相对人守法,更应当要求执法者对公众诚信、依法行政,文明执法。只有执法者首先<br>　　　　<br>　　　　严格守法,才能教育相对人更好地守法。<br>　　　　　　以上辩护观点供合议庭参考<br>　　　　<br>　　<br>　　<br><br>当时现场一些证人目击证明<br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1784436%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img2.laibafile.cn/laiba/images/30691091/12631720510828565519/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1784436%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/30691091/12631720660691404874/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1784436%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/30691091/12631720870013957542/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1784436%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/30691091/12631721081371361322/A/1/m.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1784436%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://img1.laibafile.cn/laiba/images/30691091/12631721251238954892/A/1/m.jpg">]]></doc_content>
  </doc>
</docs>