<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<docs>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1818825.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 09:34]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[河南青年看守所内死亡 警方称喝开水后突发病死亡 河南警察的光荣啊]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;看守所内嫌疑人“喝开水死亡”<br>　　<br>　　　　事发河南鲁山县，死者身上遍布伤痕乳头被割<br>　　<br>　　　　因涉嫌盗窃，2月18日，河南鲁山县一名叫王亚辉的男青年被公安机关带走，3天后其亲属被告知，王亚辉已在看守所内死亡。亲属查看尸体后发现，他身上有多处伤痕。对此，当地警方解释，犯罪嫌疑人是在提审时喝开水突然发病死亡的。<br>　　<br>　　　　伤痕满身乳头被割<br>　　<br>　　　　据河南电视台都市频道报道，王亚辉的舅妈吴女士介绍，2月18日，王亚辉被公安机关带走，就在家人不知道他犯了什么罪而焦急等待时，他们却突然接到公安机关通知，说王亚辉已在看守所死亡。2月22日，家人在医院停尸房见到了王亚辉的尸体，脱掉他所穿衣服后，家人发现，他身上遍布伤痕。王亚辉的尸体照片显示，他的背部、手臂有大块淤青和伤痕，头部破了一个洞，乳头被割掉，生殖器也有伤痕。看到这种情景，王亚辉家人对王的死亡充满质疑。鲁山县公安局方面却表示，王亚辉是在提审时突然发病死亡的。<br>　　<br>　　　　吴女士说：“（公安机关告诉我们）他在看守所的时候是健康的，提审的时候也是健康的，审的时候肚子疼，突发疾病死了。”<br>　　<br>　　　　喝开水后突然死亡<br>　　<br>　　　　记者就此致电鲁山县公安局，该局办公室一名工作人员向记者证实，确有一名叫王亚辉的犯罪嫌疑人在看守所内死亡。<br>　　<br>　　　　鲁山县公安局政治部姚主任介绍，王亚辉是在2月18日因涉嫌盗窃被警方带走的。2月21日，警方在看守所提审王亚辉。姚主任说：“当时他说口渴，民警给他倒了开水，开水比较热，其中有一个民警可能是感冒了，喝了点感冒冲剂，感冒冲剂比较凉，就把感冒冲剂倒了点（给王亚辉喝）。喝完以后王亚辉就不一样了，情绪身体都不一样了，就赶紧往医院送（然后就死亡了）。”<br>　　<br>　　　　至于王亚辉身上怎么会出现那么多伤痕，姚主任表示不清楚。<br>　　<br>　　　　当事4民警已关禁闭<br>　　<br>　　　　鲁山县公安局李局长表示，当事民警有可能涉嫌职务犯罪。他说：“他们如果涉嫌职务犯罪，检察机关一定会立案调查。”<br>　　<br>　　　　李局长说，当事的4名民警已经被关禁闭。<br>　　<br>　　　　王亚辉是家里的顶梁柱，他的突然离世给家人带来了无尽的伤痛。王亚辉的母亲痛哭着对河南电视台都市频道说：“（王亚辉）上有老，下有小，大孩子四岁，小孩子才两岁。”<br>　　<br>　　　　目前，王亚辉的家人正在和警方进一步协商，希望找到王亚辉死亡的真正原因。<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1441541.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 09:33]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[抨击阎崇年歪曲历史、美化满清-视频抓图实证]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;先看新闻！<br>　　阎崇年称所谓语录是捏造 考虑起诉打人者<br>　　记者(以下简称记)：读者现在都很关心您的身体及精神状况。<br>　　<br>　　　　阎崇年(以下简称阎)：非常感谢全国读者和海外华人对我的关心。我先把过程跟你说说。10月5日下午1点半开始到4点，我在无锡新华书店与读者交流。约在两点半，我开始给读者签名。在场排队签名的读者约有60多人，观看的观众有几十人。大约到了第五个人，我一般都写“阎崇年”空个格，写“敬签”，再写上时间地点，再盖章，我在写日期的时候，就觉得突然一下子，他打得很使劲，我就往后一靠，一看是一个男的，大约30岁，高高的个子。我这么一愣，这人马上被周围的观众和读者制止了，书店保安也立即上来把他带走了。这时第六个读者上来握着我的手，说：“太对不住了，阎老师，我向您表示慰问，您千万别往心里去。”我当时心里不好过，但读者特别好，第七个读者上来说：“阎老师，我给您鞠个躬，我们应该谴责这个人的不文明行为”，排队的读者有鞠躬的，有握手的，有道歉的，有表示慰问的，我就一个个接着签，一直签到4点，签了500本左右。我当时心里非常沉重，但读者太可爱了，为了尊重读者我要坚持签下去。<br>　　<br>　　　　事件进程<br>　　<br>　　　　是否起诉正在考虑中<br>　　<br>　　　　记：他是一时冲动打人的吗？<br>　　<br>　　　　阎：有些媒体的报道不实，说一个男子“冲到阎崇年面前”，他不是冲过来，不是突然的冲动，是很有秩序地排着队，互动时他也在场，没有提问。<br>　　<br>　　　　记：您有起诉的打算吗？<br>　　<br>　　　　阎：就我个人来说，这件事我没有错误，我跟这个人素不相识，过去没有纠葛，更没有宿怨。我身体受到攻击，精神也受到损伤。我6号上午去医院检查，血压到了105/185，名誉权也受到损害，我要起诉也完全有权利。但是否起诉，我正在考虑。<br>　　<br>　　　　记：最近两天的心情是怎样的？<br>　　<br>　　　　阎：这件事不是我个人的一次不幸，是我们社会精神的一点悲哀。不仅是我，所有正义的人都愤愤不平。我们的学术研究和交流应当受到法律的保护，学者的尊严和人身安全应该受到法律的保护。即使按照做人的底线，对一个人应有起码的尊重，无缘无故，为什么？<br>　　<br>　　　　“罪状”回应<br>　　<br>　　　　“语录”全部是捏造<br>　　<br>　　　　记：网上现在流传着“阎崇年语录”，比如您认为文字狱维持了社会稳定，汉服不能体现民族精神等，引起争议，这些是您说过的吗？<br>　　<br>　　　　阎：我郑重地跟你说，我查了一下“语录”，完全不是我说的，纯属捏造。我对文字狱持批判态度，也从没对汉服发表过观点。如果有人说是我说的，那么是哪本书？第几页？我的哪次讲话？“语录”中语言的非严谨性也不是我们学者的说话方式。<br>　　<br>　　　　记：网上还有一首“满江红&#183;清帝逊位100周年祭”的诗，有人说是您写的，然后进行批判。还说您谎称自己是汉族。<br>　　<br>　　　　阎：这个事可以正式澄清，没有，我从来不写诗。我拿身份证给你看，可以明确说，我是汉族。对网络上这些东西，有人问到，我就正式表态，没问到，我就不回答了。比如网上还有人伪造我的博客，捏造出一些我与别人的讨论，我从来没开过博客。<br>　　<br>　　记：您认为这些荒唐可笑吗？<br>　　<br>　　　　阎：这些不可笑，应该严肃对待。有些属于猜测，但也不能不让人家猜测，但事实证明不是这样。而捏造是一种不负责任的行为。对人身的攻击、谩骂或诽谤，应当受到法律的制裁。<br>　　<br>　　　　对话平台<br>　　<br>　　　　收到来信数以万计<br>　　<br>　　　　记：有些人认为明星学者有强大的话语权，读者没有与其进行对话、发表观点的渠道，您怎么看？<br>　　<br>　　　　阎：从2004年到现在，我收到读者的信数以万计，也在一些场合与读者进行讨论。凡是抱着探讨态度，提出不同看法的，我都认真查证，查证后我进行修订。讲《康熙大帝》时我讲到雅克萨之战，我说这战有汉人、蒙古人、满洲人、达斡尔人等共同努力，打赢战争。我最近到呼伦贝尔，一个鄂温克族老先生跟我说，这里面还有索伦(今鄂温克族)人，电视台讲座时间有限，我说的不全，于是我通知中华书局(blog)在新印《康熙大帝》时修正。<br>　　<br>　　　　学术态度<br>　　<br>　　　　打人者不代表学术观点<br>　　<br>　　　　记：网上也有人批判您对清帝歌功颂德。<br>　　<br>　　　　阎：我的学术思想从来不是肯定一切或是否定一切，有功就歌，有德就颂，有错就批。比如对康熙，谈他的功，也谈他的过。比如八旗制度康熙没有进行重大改革，它适合打天下，到坐天下时应该对其进行改革，对后来清朝的衰亡，康熙没有改革八旗制度，应该负历史责任。康熙自己学习西学，但作为国家执政者，没有把西方的文明作为政府行为延续下去，成为乾隆以后对西方文明不了解的一个原因。我在电视讲座中谈到鸦片战争中的道光皇帝永远被钉在历史的耻辱柱上，这是歌功颂德吗？<br>　　<br>　　　　有些人，恐怕我的书根本没看，《百家讲坛()》讲座也没有全看，凭一种民族偏见，在断章取义，在想象演绎，个别人歪曲捏造。对我的观点不满有个人的自由，但这次的打人者不代表学术观点。如果是学术之争，你要提出你的学术观点、论据，在一个学术平台上，用你的论据来反驳。晨报记者 刘婷<br>　　<br>　　　　记者手记<br>　　<br>　　　　捏造语录与凌晨四点起床<br>　　<br>　　　　刘婷<br>　　<br>　　　　当疯狂的“掌掴事件”发生后，另一场同样疯狂的、为阎崇年挨打找原因的行动在网上风起云涌。语录、诗作都成了阎崇年挨打的“理由”，而当这一切被当事人证明纯属捏造时，成了一场批判一个子虚乌有的“阎崇年”的闹剧。<br>　　<br>　　　　真实的阎崇年是个什么样子？记者在此只说两个阎崇年的细节。一是记者因为此次事件走入阎崇年家中，正自有点心中惴惴，阎崇年却一切如常，语调、语速如常，眉宇间也看不出什么纠结。没有对打人者评价什么，不猜测，更没有谩骂，只是陈述当时的状况，只是在讲“这是我们社会精神的一点悲哀”时声音有些颤抖。一是阎老每天凌晨4点起床，全天分四个时段读书，一直工作到晚上10点、11点。“掌掴事件”与捏造语录的不靠谱，发生在每天凌晨4点起来读书、一坚持就是30多年的阎崇年身上，只是“一点悲哀”？问问我们的心，这真是大大的悲哀。<br>　　<br>　　<br>　　针对阎崇年敢做不敢当的无耻行径，本帖将出示铁证，逐一对其进行揭露，还真相于民！彻底暴露其为法西斯歌功颂德的邪恶本质<br>　　<br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1441541%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://www.haanen.net.cn/bbs/UploadFile/2008-10/2008101120571228431.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1441541%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://www.haanen.net.cn/bbs/UploadFile/2008-10/2008101120571263170.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1441541%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://www.haanen.net.cn/bbs/UploadFile/2008-10/2008101120571243346.jpg"><br><br><img onload='javascript:ResetImageSize(this,900);' onclick="window.open('http://search.tianya.cn/photoViewer/photoViewer.jsp?photoFeedUrl=http%3A%2F%2Fwww%2Etianya%2Ecn%2Fpublicforum%2Fcontent%2Ffree%2F1%2F1441541%2Eshtml');" alt="点击在新窗口中查看该图片" style='cursor:pointer'src="http://www.haanen.net.cn/bbs/UploadFile/2008-10/2008101120575020065.jpg"><TABLE cellspacing=0 border=0 bgcolor=f5f9fa width=100% ><TR><TD><font size=-1 color=green><br><center><div id="tianyaBrandSpan1"></div>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1155561.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 08:43]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[收集的几种治鼻炎的方子，希望可以帮助大家。]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;收集的几种治鼻炎的方子，希望可以帮助大家。<br> <br>　　<br>　　<br>　　1。鹅不食草白芷治鼻炎<br>　　<br>　　处方组成--鹅不食草30克，白芷2克，羌活15克，菊花12克，冰片5克。<br>　　<br>　　    用法用量;研粗末，倒人洗净的空葡萄糖瓶内，加开水，待瓶内放出蒸汽时将患者鼻孔对准瓶口吸人蒸汽。每日2次，连用3～5天。&lt;<br>　　<br>　　<br>　　病例验证，用此方治疗急性鼻炎69例，其中治愈51例，好转15例，无效3例，有效率为95.7％。<br>　　<br>　　关于鹅不食草的得名，还有一个传说： <br>　　    从前，有一个农家的孩子，自幼患鼻炎，长年鼻塞流黄脓鼻涕，臭哄哄的。孩子家里养有一群鹅。一天，他赶着鹅群到一个山边的地方吃草。饿坏了的鹅群见草就吃，惟独有一种又鲜又嫩的青草，鹅群却一口都不吃。小孩用竹竿把鹅群赶到草旁，鹅群只低头闻闻，又跑开了。小孩心里好奇，拔一株草用鼻子闻了一会，忽然打了几个喷嚏，鼻子顿时也开通了。后来，他再不流浓臭鼻涕了。同村还有几个患鼻炎的孩子，也用这种青草塞鼻，都很快治愈了。从此，这种草的药用功效逐渐流传开。因为鹅不肯吃这种草，人们就给它取名“鹅不食草”。 <br>　　治疗鼻炎 <br>　　包括急性鼻炎、慢性单纯性鼻炎、肥厚性鼻炎、变态反应性鼻炎等。大多数病例用药后头痛、鼻塞等症状消失或减轻。用法：将鹅不食草研成细粉吸入鼻孔，每日数次；或用棉花浸湿拧干后，包药粉少许，卷成细条塞鼻，20～30分钟后取出，每日1次；或制成油膏纱条，放置鼻腔内，1小时后取出。用药后除初起有喷嚏、流泪与流鼻涕外，余无不良反应。 <br>　　<br>　　2，巧用葱白治鼻炎 <br>　　<br>　　　　　　<br>　　　　　　<br>　　　　　　<br>　　　　　　鼻炎虽不是什么大病，但常常鼻塞、流鼻涕，也会给患者的日常生活带来诸多不便。长期吃药不但对身体有害而且疗效不甚理想。我也曾是个鼻炎患者，数年来饱受其苦，一直在进行治疗，吃了很多药，疗效并不好，为此一直很苦恼。 <br>　　　　　　<br>　　　　　　　　几年前我偶得一民间土方，方便易行且无副作用，用这个方子终于治好了我的鼻炎。现在我将它提供给广大鼻炎患者，大家不妨一试。 <br>　　　　　　<br>　　　　　　　　治疗的药材十分常见，就是我们平时做菜用的葱。具体制作方法是：新鲜生葱，洗净，取葱白，捣烂，放几小团指甲盖大小的药棉浸葱汁备用。治疗时先用棉签沾淡盐水清洁鼻孔，然后将浸了葱汁的小棉花团塞入鼻孔内，保持数分钟，一开始感到刺鼻，渐渐会失去刺激性，当效力消失后再换新棉团。 <br>　　　　　　<br>　　　　　　　　每次如此塞半小时至一小时左右。一天两三次，为方便可多备些葱汁，用保鲜膜密封，有空就做，治疗同时可做其它事，一点儿也不影响正常的生活，方便得很。 <br>　　　　　　<br>　　　　　　　　就我自己的实践来说，这个土方对急性鼻炎疗效最好。我患急性鼻炎近半年，用这个土方只治了一个星期就有明显好转。之后，每逢感冒就用这个作为辅助治疗，后来鼻炎就彻底痊愈了。 <br>　　　　　　<br>　　　　　　　　我不断介绍给所遇到的鼻炎患者朋友，屡见奇效，急性鼻炎好得最快，长年的慢性鼻炎患者坚持治疗也会症状减轻逐渐好转。现在我把这个经验介绍给大家，希望广大鼻炎患者用了此方也能早日摆脱鼻炎的困扰。<br>　　<br>　　3，　盐水洗鼻对于非器质性病变的鼻炎效果不错的。但是在盐水的选择上要注意，可以直接买生理盐水（0.9%的氯化钠注射液），也可以自己配盐水，但是一定不能用食用盐，要用无碘盐，因为有资料显示，长期洗鼻如果用含碘盐的话，容易引起碘中毒。洗鼻不是一个月，两个月的事情，还是安全第一。盐水的配制浓度比例为：500毫升水里加4.5克无碘盐。<br>　　　　<br>　　　　<br>　　　　洗鼻是印度瑜珈和中国道家长久以来的保健养生法之一。其方法为用双手掬清洁之水，头下弯，用力将水吸入鼻孔内，再从嘴巴将水吐出，藉此清除鼻腔内的鼻涕与污垢。现在的洗鼻方法就是从这种方法演变而来的. <br>　　　　盐水洗鼻主要是借用一定压力（或吸、或用重力、或用机械压力）将生理盐水送入鼻孔，流经鼻前庭（露在头部外面的部分）、鼻窦、鼻道绕经鼻咽部，或从一侧鼻孔排出，或从口部排出。通过以上路径，借助于生理盐水自身的杀菌作用及水流的冲击力，将鼻腔内已聚集的致病及污洉排出，从而使鼻腔恢复正常的生理环境，恢复鼻腔的自我排毒功能，达到保护鼻腔的目的。 <br>　　　　盐水洗鼻疗法在科学原理的基础上经过许多案例的实践，是一种安全有效的治疗方法。不一定是鼻炎患者，正常人也可使用。 <br>　　　　盐水洗鼻（参考中国鼻炎绿色治疗网），这个方法不用药物，没有副作用。对慢性鼻炎、鼻窦炎、过敏性鼻炎的治疗效果都不错，盐水的浓度、温度、操作方法掌握好了，可缓解症状，消除炎症，坚持使用可以有效的防止复发。<br>　　<br><TABLE cellspacing=0 border=0 bgcolor=f5f9fa width=100% ><TR><TD><font size=-1 color=green><br><center><div id="tianyaBrandSpan1"></div>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1797647.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 08:42]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[致“禁食猫狗肉”起草专家的一封信]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;我只是一只“黔驴”，《禁食猫狗肉 有望立法确认》见媒后，我是坚决支持----反虐待动物！但就“‘禁食猫狗肉’写进《反虐待动物法》”这一提法，自感不妥，特别是结合到贵州省实际情况更是荒谬之举。<br>　　    一是食用狗肉是一种民族习俗。在我省布依族中有一传说，狗为他们带来谷种而一直受敬重，他们是不食狗肉的。但这种禁忌后来被打破，一个夏天，坐落在四周河流环绕的洞骆(布依语)寨，几次被淹，每次水退之后就有不少中年男子突然病倒。按当地风俗，必请“布摩”退神送鬼，但多次无效，全寨人为此忧心忡忡。一天，来了一位老人，称此为邪妖所致，得用狗祭寨。为除恶魔，寨人只好破俗杀狗，交由老人。只见老人念着咒语，挨家挨户转一圈后，将狗拖到野外烹食其肉，并在饱食之余，将残汤送给病人喝，病人不得已只好勉强破俗饮汤，不想竟很快痊愈。后又有其他山寨的人得此病而仿效此法，皆见治愈。从后，布依人信狗肉能避邪治病，吃狗肉之俗于是流传至今。如今布依人在“六月六”这个传统的节日里必以狗肉款待贵宾，尤其是青年人聚会或在较大的宴会，都绝对少不了以狗作馔。我们贵州在冬至那天狗肉更是必不可少的。<br>　　    二是花江狗肉是一道独有的黔菜美味。发源于我省安顺市花江镇的花江狗肉，被受本省人士喜爱，不管是夏日烈烈的三伏还是寒风凛冽的三九，都有食客大快朵颐，同时也深受许多外地游客的推崇，游客入黔后都纷纷寻觅品尝，并赞口“贵州一绝”。现在花江狗肉和酸汤鱼已被评为我省黔菜第一、二名，并被作为特色旅游商品，在“多彩贵州”中重点推荐。列举部分来自互联网资料：<br>　　1、&lt;http://baike.baidu.com/view/2030420.htm?fr=ala0_1&gt;，有省级风景名胜区花江大峡谷，闻各全国的花江狗肉、花江剪粉、中草药市场、花江牛市。<br>　　2、&lt;http://www.dianping.com/shop/582928&gt;，万家花江狗肉馆是我这次到贵阳的首要任务，不虚此行。狗肉是贵州地区最贵的，但是他家的肉是最好吃的。还可以带上自备的酒和蔬菜……。<br>　　<br>　　3、&lt;http://www.tourunion.com/info/htm/24270.htm&gt;，花江镇经营狗肉已有一百多年的历史，走进花江镇，可以看到大街两旁布满了经营狗肉的个体户，每天四五百人在此食宿，狗肉是这些客人的特佳食品。<br>　　4、&lt;http://www.gogz.cc/Product/Show.asp?ID=23&gt;，俗话说“十月有个小阳春，花江狗肉胜人参”，花江狗肉实属西部一绝。<br>　　<br>　　5、&lt;http://love.gz163.cn/group/read249.html&gt;，作为贵州最早走向全国的美食，花江狗肉一直为很多人喜爱！坐落在黄果树瀑布风景区附近的贵州关岭布依族苗族自治县的花江镇，不仅有著名的花江大峡谷，还有被称为“三绝”的花江狗肉、花江米粉和花江酒。 <br>　　    三是解决就业生计问题。根据统计部门统计，2009年全国待就业人口超过4000万人，约有1.7亿农村劳动力事实上处于失业状态或潜失业状态，农村失业率约高达34.7％，中国经济处于失业性增长的不正常状态，也是中国社会潜伏的重要危险。现在中央一再强调，要切实维护好社会政治稳定，大力解决失业就业问题，以我省的花江狗肉产业而言，就这一方面将起到什么样的作用？以下是我对我省花江狗肉产业，来自互联网的部分搜索数据，<br>　　1、&lt;http://www.gzsipo.gov.cn/ywdt/display.asp?id=947&gt;，现花江狗肉馆已分布在全国大中小城市，且已形成一种当地农民增收致富的产业，年销售收入超过亿元。县委、政府高度重视，拟在关兴公路和镇胜公路的交汇点（大龙滩）建设关岭饮食文化一条街，做大做强“花江狗肉”这一产业……使资源优势真正转化为市场竞争优势和经济发展优势，省知识产权局大力支持和配合关岭县，用三年时间，着力打造“花江狗肉”品牌发展战略，使之成为关岭经济社会发展的重要支柱产业。<br>　　2、&lt;http://www.gzxw.gov.cn/Sqgz/Tsgz/Szgz/200812/67503.shtm&gt;，花江狗肉”以它的辣醇、鲜酸、香浓、味厚得到了省内外游客的一致赞誉。甚至，贵州有胆识的餐馆，还把“苗家酸汤鱼”、“花江狗肉”餐馆开到了省外、海外。<br>　　3、http://love.gz163.cn/group/read249.html，花江镇是关岭自治县的一个小镇，因狗肉火锅而扬名，花江全镇有近9000人在外做狗肉，占了总人口的20%……花江“狗肉连锁大王”郭正鹏在上世纪70年代末，就已开始创办连锁狗肉馆，现在郭正鹏利用特许经营的方式在全国开了50多家连锁店，其中北京有一家特许店一年营业额达1000万元。<br>　　    综合上述数据，仅此花江狗肉这一产业（我省还有稻香狗肉、六马狗肉、火瓢狗肉、盘江狗肉等等）就为我省解决失业人口就业、发展一方经济、提高农民工年收入等等一系列保障民生的问题。<br>　　    所以，一是不论是在欧洲还是在亚洲，要根据属地情况而视，要尊重各地民俗民风；二是根据我国国情，要从切实解决失业人口就业，发展我省落后经济出发；三是站在保护各地自然文化遗产，发展当地人文特色，旅游资源的角度，所以敬请“钻”家们不要“技穷”，认真考虑“禁食猫狗肉立法确认”之举，企不是要断送一个上亿的产业、关系到数万人生计的愚笨之措。请将你们才智和资源用在刀刃上，认真考虑一下什么才是现在岌岌可危的社会最需要的法律，什么才是最能保障我们老百姓平静生活最需要的法律！！！<br>　　<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
</docs>