<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<docs>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1819225.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 16:35]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[知情人爆料－－新泰市干部提拔惊天内幕！声称泰安市８０后官二代太多了!]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;刘婷婷，女，山东新泰人，1984年12月出生，大学学历，现任岱岳区人民法院立案庭助理审判员，拟任新泰市人民法院副院长。 <br>　　         其姑父为原任新泰市政法委书记、市委常委、副市长，现任泰安市岱岳区人大常委会主任的苗丰平。其姑姑刘凤琴原任新泰市教育局党委书记，新泰市妇联主席，现任泰安市妇联副主席。<br>　　。 <br>　　         ********************************************************************************<br>　　         王然，女，山东新泰人，1986年7月出生，大学学历，管理学学士、经济学学士，现任新泰市纪委案件审理室科员，拟任新泰市国有资产管理局副局长。 <br>　　         王然是新泰组织部副部长的儿子的女朋友，新泰的领导都知道！ <br>　　<br>　　         吕玉婧，女，山东莱芜人，1983年10月出生，大学学历，法学学士，现任新泰市人民法院开发区法庭书记员，拟任新泰市司法局副局长。 <br>　　         她是新泰人大副主任陈方学的亲妻侄女 陈方学是山东省长韩寓群女儿韩小燕的山师大同学 <br>　　         ********************************************************************************<br>　　         王鹏，安徽萧县人，1984年10月出生，大学学历，管理学学士，现任新泰市财政局企业办事员，拟任新泰市审计局副局长。 是青岛市民政局局长王凯的子侄 <br>　　         他是这个吕玉婧的前男友，提拔的时候正在和吕谈恋爱．<br>　　<br>　　　　　　事实上，官二代在泰安市的泰山区存在，比如，泰山区泰前办事处的副局郭娟，就是泰山区人大主任郭钱美的女儿，年龄就在23或24岁间。还有，泰山区岱庙办事处的副局孔令明，是泰安高新区党工委副书记孔祥湖的儿子，是1985年出生的。<br><TABLE cellspacing=0 border=0 bgcolor=f5f9fa width=100% ><TR><TD><font size=-1 color=green><br><center><div id="tianyaBrandSpan1"></div>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1807944.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 16:35]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[看到车站人贩子抢小孩，想起自己十二年前被拐卖的不堪经历]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;前几日在天涯杂谈看到一位母亲发的带孩子出门孩子差点被抢走，真是惊险万分。几天来一直无心好好睡眠，又做起了前些年那场噩梦。我就要被思想压力逼疯了。<br>   那是我十二年前的夏天，刚刚从校门走出没多久。还处在毕业分配何处的迷茫中。受不了父母絮絮叨叨，独自借口去找同学出来好呼吸些清净空气。在河北某市火车站我漫无目的游荡。兜里又没有几个钱，而且我在校时家教也比较严，从不外出，再加上我性格较掘，鲜少有朋友。四年学校生活根本就没出过校门。到了傍晚，我还是不想回家，坐在火车站台阶上长吁短叹。估计着自己口袋的钱是否能在这个城市过上几天。<br>　　  在我左算右算也不可能住上三天时，一个大概三十岁左右的男人，当时我年纪小，觉得他好大岁数，现在想想算是很年轻了。他后面跟着一个大姐估摸也是30左右岁，一副老实憨厚的样子。那个大姐过来跟我搭腔：妹子是找工作吗？我顿时瞪大了眼。我哪里知道找工作还有主动跟你说的？我的印象里都是那种政府单位面试那样的场景。我本不想找工作，但是转念一想，我要是能干上一个月挣点钱回家，那时我家亲戚给我联系的单位也该有消息了。还能逃避父母的絮絮叨叨。当时自己还认为自己很聪明，现在想想真是幼稚的可笑。装出一副老成的样子问人家一个月多少钱？是不是到月发工资？那个男的说话了，一个月600管吃管住，但是不在这个城市，在河南省的某县。我自己想了一下，那个县离这城市也就几百公里。去就去吧。600块钱当时对刚走出校门的我那可是不小的一个数字。心里乐开了花。盘算着给父母买点啥，也算女儿第一笔收入孝顺。<br>　　  当晚，就跟那两个人回到了这里的住处，到了住处，他们是租的一个小四合院，大概四间房，我跟大姐住一间。晚上跟大姐聊了很多，从学校专业的不如意，工作的不好找，家里人的叨叨。毫无心机的一一道给那个女人。而我就知道那个女人姓王，那个男人性贺，还有两个男孩子是那个男人的弟弟。早上，那个男人过来催我们上路，他上下瞀了我几眼，说太瘦了，看着不健康似的，衣服又旧，怕老板看不上。我当时穿的还是在学校的衣服，还有校徽，穿了几年，又加上那时才40多公斤体重（我大概那时1.68米），我生怕老板不要我还，跟那男人和女人说，我勤快，可以做好多事呢，你别看我是学生，在家里经常上姥姥家或者舅舅家干些挑水下地的活呢。我在学校食堂也兼职打过暑假工的。那人面无表情看了我一眼，对那个他所谓的弟弟说，出去给她买件衣服吧，既然看着瘦了点就给她买件鲜艳的衣服穿上会好些。<br>　　  我诚惶诚恐的谢谢大哥大姐，并说我以后挣了钱一定会还您的。<br>　　那个男人摆了摆手，不予置否。那个大姐扁了扁嘴好像要说什么，看了看那个男人又把话咽了回去。<br>]]></doc_content>
  </doc>
  <doc>
    <doc_url><![CDATA[http://www.tianya.cn/publicforum/content/free/1/1818826.shtml]]></doc_url>
    <doc_mySrcType><![CDATA[fosrum]]></doc_mySrcType>
    <doc_MyDate><![CDATA[2-26 16:35]]></doc_MyDate>
    <doc_title><![CDATA[东莞应从政府层面出发解决用工荒]]></doc_title>
    <doc_MySiteName><![CDATA[天涯杂谈  天涯社区]]></doc_MySiteName>
    <doc_content><![CDATA[&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;随着经济的复苏，进入2010年东莞用工缺口很大，具体是缺50万人，还是100万人，我们没有必要说清楚，但是企业积极行动，想方设法的用心和层出不穷的绝招就可以反映出用工缺口之严重：如有企业根据工作时间、加班时间设立“汽车”年终抽奖；有企业采取以旧带新，根据介绍新员工的多少，给老员工奖励；有企业大幅提高工资待遇等。但是，由于全国性的发展形势，和新一代农民工的文化和意识的改变，在招工方面，原来的改革开放先行先试地区正在失去优势，在这样的大环境下，依靠企业想办法是不够的。当然，政府可能认为这是企业转型、产业升级的好时机。但是对于东莞这样一个以加工工业起家的地区，一个没有人才积累的地区，要想在短时间内改变自己是不可能的，也是不现实的。企业愿意在东莞有它的道理，作为政府应该给予它们帮助，共同应对招工难才是比较正确的选择，而不是鼓励它们迁出东莞或者是尽快转型。<br>　　<br>　　      那么，在解决企业用工荒方面，政府应该做些什么？<br>　　<br>　　      一、提高最低工资标准。这是企业员工的切身利益，一定要根据经济社会形势作出调整，而且要争取主动，应该在每年末就公布新一年的工资标准，给企业在宣传解释方面多留点时间。<br>　　<br>　　      二、加强社会保障。要将所有企业员工纳入社会保障体系内，同时要大力宣传东莞完善的保障体系，让更多外来员工体会在东莞工作所得到的实实在在的保障利益。<br>　　<br>　　      三、完善企业工会制度。企业工会不能是一个摆设，政府要给工会更大的支持，让工会在关心员工上多想办法，发挥更大作用。政府可以拿出可观的资金，通过工会，帮助在企业工作时间长且家庭困难的员工，每月给予一定的经济补助，对于员工家庭的突发悲剧要加大救助。还要通过工会对优秀员工进行物质奖励，而且要每个季度奖励一次，以提高影响力。<br>　　<br>　　      四、创造员工生理和精神层面的好环境。衣食住行是人生活的基本要求，要加强，还要在精神层面上做文章。文章可以做很多，关键还是要做好，做实。关注员工的性需要我就不谈了，但是政府应该关心员工的其他需求，毕竟新一代外来工是有知识和智慧的。如，可以在工业区规划大型绿地公园，规划大型体育运动设施（球场、钩鱼场等）并配套卫生设施……这些事情是需要政府来做的，企业只能做很少的事情。<br>　　<br>　　<br>]]></doc_content>
  </doc>
</docs>